澳洲廣播公司駐北京記者：廣東文化令澳人誤解新年習俗

澳洲廣播公司發表一篇評論文章，表示澳洲人應重新認識農曆新年的文化習俗。

該篇題為《澳洲誤解中國新年》的文章，由澳洲廣播公司駐北京記者 Cecily Huang 撰寫。

文章開端，作者表示自己來自中國東部，曾經在北京居住十年，表示自己在澳洲生活之前，從來都未見過舞獅等澳洲人早已習以為常的農曆新年活動。

她表示，雖然農曆新年慶祝活動在澳洲越趨盛行，但慶祝的方式卻與中國大部分民眾慶祝的方式存有「天淵之別」。

在農曆新年期間，雪梨居民蜂擁前往唐人街及達令港欣賞舞龍舞獅及精美花燈之際，前來旅遊的中國遊客卻前往購物商場及海灘瘋狂購物。

數字顯示，越來越多中國遊客趁農曆新年假期前往海外旅遊購物。本年，中國人出外旅遊的人數超過 650 萬人，較 2017 年錄得 5.7% 的增長。

按先後次序排列，這些中國遊客首選的目的地為泰國、日本、美國，澳洲則排行第四。

作者：一切從學習「xin nian kuai le」開始
作者指：「很多中國遊客都對澳洲慶祝農曆新年的方式感到大惑不解。」

她亦舉例，一名來自中國四川省的 Li Hui 指，自己來到澳洲前，亦從來未聽聞過「幸運餅乾」的「中國新年習俗」。

Cecily Huang 表示，事實上舞龍舞獅及「幸運餅乾」都是廣東人慶祝農曆新年的文化習俗。

作者寫道：「以普通話為主要語言的中國籍人士，亦可能對廣東話的『恭喜發財（kung hei fat choy）』毫無認識。」

她補充，澳洲廣泛興起廣東人慶祝農曆新年的習慣，是由於大部份在早年來到澳洲的中國移民，均來自中國廣東省。

作者表示，隨著越來越多來到澳洲的中國籍新移民、留學生及遊客都來自廣東以外、以普通話為主要語言的地區，澳洲有必要改變對中國文化的看法。

作者建議，澳洲人可以從學習「xin nian kuai le（『新年快樂』的普通話拼音）」開始。

搞完英國搞澳洲

Hong Kong new year

香港人移民去澳洲避難果陣，你班支那連細胞都未形成呀

又嚟

究竟可以幾撚痴線

你不如係黨規加番 廣東省係次等人種算啦

文化侵害

舞龍舞獅就一定係廣東
班鄉下仔唔識好正常
但幸運餅乾我就見到未見過 好似係啲商人吹出黎的

廣東人唔係中國人?

似係有組織性 英國爆完又到澳洲

屌你老母

支那國無舊曆新年

只有春節

幸運餅乾係乜?

嘉頓雜餅 定 藍罐曲奇？

明顯唔係

另一個面向：揭示左「粵支之別」

百粵復興之開端！

粵族應開始確認返自己既粵文化

粵民族再次復活

Fortune cookie
美國啲唐人餐廳搞出黎既野

係北佬眼中
中華文化即係北方中原文化
中國歷史即係北方中原歷史
閩粵只係秦漢開拓殖民地

支那豬咁愛國應該留係鬼國睇習帝登基先係架嘛
唔好出國獻世啦

所以大家都應該確認返, 認識返粵文化

以後唔應該一句(偽)「中華文化」/ (偽)「中國文化」, 吞食左粵文化

粵民族係一個獨立民族

粵文化係一個獨立文化

廣東獨立

乜廣東唔係中國
明目張膽分裂國家

So, do you mean that Cantonese is not Chinese?

That's great.

幸運餅乾係一樣全球洋人地區唐餐館都賣緊嘅野，係舊爛鬼曲奇入面有張紙講下你今日/未來運程，原理同OK 包紙巾一樣

終於肯承認廣東獨立？

解放廣東

廣州講普通話既人多好多

點解底下無評論位？想睇下d評論喎

上次個篇，d鬼佬屌晒鬼，話人地英國嘅廣東移民想點過新年關你班友差事

支那賤種依家不單壓迫香港民族

連粵民族都壓迫

屌佢老母

依家澳洲開始反中，佢先出篇咁既文
唔知咩心態真係

一早講咗中國要分拆
每種方言風俗一個國家就最好
不過稱帝後不出廿年就會實現

屌你老母，人地一早移民過去，點解唔係你跟人地個套

北佬識條鐵咩

廣東人不是中國人
粵族獨立，重定粵文化

成功爭取廣東人唔係中國人

即係公開宣報脫離關係，即係 廣東省 獨立

睇春晚+食餃子=支那人過年

廣東人先係正宗中國文化
北京佬死撚開

係喎
證明咗文化根本唔同

南北分裂 廣東獨立
北佬連舞獅都似隻狗

乜撚幸運餅乾

Fortune cookies 都計？

寫信去屌佢啦

粵

一個字夠霸氣

好心啲支那賤民目光狹窄有冇常識就死返佢老母西啦
Fortune cookies 點會係廣東習俗啊
唔識又係到扮識
咁垃圾都做到記者？

Cecily Huang

支那人最中意借外族去打壓異己
廣東人係，日本人又係
以前鬼佬都係跟廣東叫佢Peking
依加又俾佢改咗人口叫Beijing

廣東移民再唔企硬
自己文化就會俾人取代

幾時去大馬新加坡度屌人講廣東話唔講蝗語？

又係做過衛報

Cecily Huang
Cecily Huang works as the ABC's China producer. Previously, she worked for The Guardian newspaper for three years, reporting on the changing face of China. She has a Master's degree in journalism from University of Technology in Sydney.

講廣東話先係真正漢人，北佬啲胡語根本係滿清語黎，死撚開啦北佬

唔同你爭文化正統都要俾你排斥
更甚者要將你取代、同化
當世界主張保育文化時你偏要滅絕文化
這就是支那

D外媒請呢D人番去做咁耐, 比人滲透曬

On9 不如話廣東人誤解新年文化
十年前sydney唐人街個個都係講廣東話 咁當然係跟廣東

祝個記者屋企人比人綁架撕票

新年快乐，慳d 啦

幸運餅乾唔係鬼佬野咩

都話咗香港不是中國一部分

所以話籍貫真係德政黎
獨立後各省就可以依照黎趕走啲外來人

移民似乎未意識到
因為未感受到

應該係美國嘅華人移民開始先，聽講係抄日本/靈感來自日本d唔知咩餅

舞獅係中國非物質文化遺產黎，唔係廣東自己既文化黎 反而係粵族學左好珍惜，但北面自己廢左接近唔再舞

Go back to your fucking country!!

雨傘時期曾經屌Martin Lee

條支那閪做乜鳩
幸運曲奇係鬼佬嘢唔係廣東嘢

xin 你老母咩
支蛆唔係過開春節嘅咩？睇垃圾春晚嘛
農曆新年關你班蛆蝗咩事呀？

佢既潛台詞意思係廣東文化唔係中國文化, 是否廣東人唔算中國人

Fortune cookies 我估

但班北佬其實係barbarian後裔，蒙古韃靼滿洲溝埋嘅雜種

賤種北京支那畜

Happy Lunar New Year X
Happy Chinese New Year

Glass Heart Everywhere (Blink Blink Blinik)

北佬都有舞獅不過個樣就

有分南獅，及北獅，玩法喺唔同嘅！

好鍾意食幸運曲奇
點解香港埋單果時唔會比？

北佬胡人滅南人之心不死

香港興食嘉頓什餅

公開支持廣獨

北方同南方既文化差異不嬲都好大架啦
新彊同南方人,連輪廓都完全唔同
廣東新年文化同北方新年文化實有出入啦....

北獅好似中咗幅射咁

南獅正常好多

支那美學
成隻輻射狗咁

上面睇睇下會有啲不安
下面好有霸氣

幸運餅乾關廣東人鳩事咩

本來就係日本人做起先嘅，原材料同日本煎餅一樣，係後來當地華人就照抄先會係中國餐館出現。

北獅根本不入流

完美演譯支那STYLE

原來廣東人唔等於中國人

係嘉頓

原來有！

南北分治啦
d 北方胡人真係改唔到侵略本色
入主完中原，宜家又入主世界

1. 廣東人唔係中國人, 廣東文化唔L係中國文化, 中國口口聲聲話自己有56民族共融, 原來係廢話
2. 北京肯L定有舞師, 北方人未見過真係唔信, 春晚都有做過
3. 依佢咁講, 即係中國人就要燒炮仗, 食水餃至算過年??

根本條友自己係井底, 未L見過世面就話人地冇文化

粵人就粵人

漢你老母

係《香港獨立論》觀點黎

近代唯一一本書, 講粵漢之別, 粵漢分隔

太勁！

細個過年一見親北獅就嚇到喊

講蝗語寫殘體字學人講傳統，支持共匪文化大革命學人講文化

算唔算傷害粵民族感情？

(支那人最鍾意講呢句)

屌你老母

支那狗根本就係想文化清洗粵民族

依個北京婆真係痴撚線

醒神好多

北平文化令澳人誤解中國及新年習俗

閩 粵 人 不 等 於 漢 人

林媽利教授的馬偕團隊根據台灣人的血緣做出研究，發現多數"台灣人"其實是平埔族與閩 粵移民的混血，而閩粵移民其實是漢化的越人，並非我們一直以為的"中原漢人"。 這套說法並沒有寫入教科書中，所以多數人仍以為，閩粵移民也是漢人，所以也應該是中 國人，而不知道，閩粵人其實早就拋棄了自己的越人文化，被漢文化同化。 可悲的是，平埔人也以為自己是漢人，然後高山族以為漢化的平埔是閩人，然後一併厭惡 之。這就表現在高山原民寧願把票給國民黨，而不願給本土、操閩南語(=漢化平埔)的民 進黨。 在這樣的基礎上，台灣的母語運動追尋的是誰的母語？台灣人使用的漢語文應該怎樣定位 ，都是個值得深思的問題。 但台灣人絕對不是純粹的漢人。而台灣人是不是中國人，就要看你覺得中國人的定義是什 麼了。 補~ 想深入了解就自己去翻這本書，我整理的內容有限，文本就在那裡，請自行檢視運用。

睇fb comment仲係度講文化差異 你有你玩
人地就係要你連農曆年都要跟佢嗰套
消滅兼取代你本身自有文化
仲可以為有得互不干涉
太天真

要講新年快樂你咪1月1講撚飽佢囉

根本北佬就係冇文化，自己冇新年文化就怪廣東人有舞龍舞獅
番你個北方食包子啦
米飯都種唔出既地方

邊到可以留言屌7佢，點解個新聞網無留言位

中國人只有春節

痴撚線

去佢fb

想分裂中國？？？

去條八婆個twitter，有個上海女人打左一大篇文開佢拖

所以我地過既節要正名做廣東新年，咁就唔會比中國人誤會我地過緊佢地d節日，係佢地一分子

收皮啦死lau佬

間唔中都會聽到d人講"我地中國人點點點”,我心諗你所謂既中國傳統同中國大部份人都唔同，唔知點解d中華膠成日覺得全中國同廣東一樣

你係中華正宗 漢人正統咁又點？

我地南粵人會繼續過自己嘅農歷新年

條八婆北獅都未見都好出黎獻醜

開心唔得幾耐
而家係海外粵文化係大部分
過多幾十年就會係少部分

連鬼佬都知係日本發明既中餐啅頭
點解可以咁無知

支那妹？含洋腸就叻

一個"漢"字扣死哂所有中國人
真正漢人都死咗九成
今日就被某黨用來打民族主義牌
你我都走唔甩

我睇Freaky Friday先識幸運曲奇
btw後尾再睇d幾十年前美劇已經有，其實發明果條友好有頭腦，知道東方d神秘學好吸引倒人

公然粵獨

港豬無撚用。

廣東不屬於中國

所謂中華所有野都建基於神秘

唔好意思 人地根本係同香港人拜年

講到明香港人唔係中國人

中國東部即係上海個頭。唔知舞獅唔出奇。

所謂正統反而係吳越同福建嗰帶
廣東人排頭五左右，不過正唔正統冇需要在意

都唔明點解要正宗

仲用漢嚟行血統論根本唔可行
漢族呢個稱謂根本晚明都未出現，漢只係文化生成

習總老豆習仲勳：如果廣東是個獨立國家早就搞上去了

啲北佬仲要攞所謂正宗嚟打飛機，為咗呢中國兩個字矮化自己原有嘅文化

明明個個都冇幾多漢文化
但個個都話自己正宗

根本就仇視廣東人，咪扮撚晒大家都係終國人啦，廣東人慶祝農曆新年源遠流長，關你班北佬撚事

yes

越南, 韓國, 廣東, 香港都有自己特色既lunar new year
各有各過咪好囉

Happy Cantonese New Year

復興大越國

香港最特別係有維港煙花，可惜俾連登仔話係支那習俗

Rubbish Chinese

竟然有正常人

維港煙花已經支那化咗

我啲澳洲朋友只會講恭喜發財。 咩xin nian kuai le 垃圾字係唔會教啲仔女講

唔知條支那婆點回應呢？

嘩

花生！！花生！！花生！！花生！！

廣東人移民澳洲時中華人民共和國都未成立呀

上海人對自己「上海人」身份既認同可能仲勁過香港人

煙花可以

但唔係煙火囉

她補充，澳洲廣泛興起廣東人慶祝農曆新年的習慣，是由於大部份在早年來到澳洲的中國移民，均來自中國廣東省。

作者表示，隨著越來越多來到澳洲的中國籍新移民、留學生及遊客都來自廣東以外、以普通話為主要語言的地區，澳洲有必要改變對中國文化的看法。

作者建議，澳洲人可以從學習「xin nian kuai le（『新年快樂』的普通話拼音）」開始。

大陸人睇黎去到邊都要先來者讓佢地做大佬

幸福曲奇其實乜黎

係得煙

中共想攏斷華人移民嘅話語權

支那人侵略性不亞於中東人

一條因為極度自卑而變成極度自大既大陸哩

其實嘉頓真係有出幸運曲奇, 不過我未見過出面有得買

人地鍾意過咩新年關你班支那雜種撚事咩
咁鍾意過死返北京囉

原來我一直都過錯左新年
幾點過黎教埋我地班香港哩

北支那人多過廣東人就要讓佢，澳洲白人呀最多全部咪撚過農歷新年啦

點解支那人係咁鍾意唯我獨尊 連人地移民走咗都唔放過
星馬新年都有佢地自己獨特嘅習俗，食撈起魚生，又唔得咩？

其實嘉頓都有出fortune cookie
過年超市會搵到
我都買過嚟食

隻支那賤雞的facebook
大家一齊去屌鳩佢

正式宣告廣東省獨立

人民大學畢業
難怪

班北佬寧舍on9